無待堂 — 【香港形勢降級的受益者會是誰？】

重貼自己10月7號的post

【香港形勢降級的受益者會是誰？】

這幾天，有不少五毛在吹「美國就快立人權法，所以勇武要忍到過bill」。

這其實是呼籲de-escalation (降級)，當然因為很多善男順女不適應這個動蕩世界，他們內心就很想前線不要再打，誤以為前線停手，政府就會不再迫害我們。

這當然只是自我欺騙。但因為大家有這種心態，所以就會認為「忍到美國立法我地休息」合理，就一起來散播愚昧了。

其實美國在幾個月內突然加速立法，除了貿易戰要打中國，就是因為香港局勢不斷escalate，警暴不斷，人權無哂，形勢越來越危急。如果大家希望美國立法，叫人降級，不就是令「急須立法」的檯面道德理由減弱了嗎？

如果大家對美國立法寄予厚望，你應該做的不是叫前線收皮，而是多講警察暴行、特區政府緊急法之類的問題吧？

而北京當然是反對立人權法的，香港形勢降級的受益者，當然是北京，他們就可以說，禁蒙面法有用，緊急法有用，而香港形勢已經受控，外國社會不要再添煩添亂，諸如此類。

而香港形勢降級之後，政權濫暴的畫面就會大量消失，壓迫會變成個體的、在黑暗中、在檯底下進行，到時外國連道德聲援和報道的材料都沒有。

想一想，諗一諗，叫前線收皮，最開心的會是誰？是林鄭，是北京。

#同意請廣傳 #貼去連登亦可

繼續散水中計 重點著眼區議會選舉啦
後果自負

推

push